《聖劍傳說3重製版》TRIALS OF MANA PS 4/Switch/PC #2

再推

各自的命運，不同的選擇，三線故事將再次展開

獨特的「三線故事」設計，可從 6 位角色中選擇主角和夥伴。不同的隊伍組成將會帶來不同的冒險旅程。本作除了提升畫質、重製戰鬥系統外，還導入了角色語音、收錄全新編曲，並且追加角色間的支線對話，使原有的經典名作脫胎換骨，重生成為新時代的遊戲。

不幸被捲入企圖利用瑪那之力征服世界的勢力之爭，決定拚死抵抗命運的年輕人們，將踏上旅途面臨各種試煉，他們的故事即將華麗重現。

本作特徵

畫質提升
以全 3D 技術呈現出美麗的瑪那世界！過去令人懷念的場景將以漂亮的畫質重現。
重製後的戰鬥系統
經過重製後的戰鬥系統，可以施展出跳躍、連段攻擊、閃避敵人的攻擊等多樣化動作！
全新的編曲
本作收錄了多達 60 首由作曲家菊田裕樹監修的全新編曲！也可將音樂切換至原版的音源遊玩。
加入角色語音
以豪華配音陣容帶來語音體驗！隨著隊伍組合不同，冒險中的對話也會改變……

遊戲遊戲《聖劍傳說 三》全 3D 化重製
遊戲平台為 PS4、Nintendo Switch 以及 steam 等平台

睇網上啲reciew話PC啲光影effect有bug
Fix好未

Review

揀反用原版BGM
真係好有超任既回憶
即刻扯左少少旗

新手想問點出安潔拉個魔法？（聖光波）

黑絲

打完蟹先有Holly ballu

Angela啲大小姐脾氣好正

想問大家發唔發覺啲 力量，防禦之水 個啲無效果，我玩PS4版三個角色食左都無料到......

唔係多一點點數用咩

建議頭po貼多啲女圖

點樣拎齊啲連結技能
新劇情最尾隻boss有冇連結技能拎

浸晚爆咗ff7 ,今日開工聖劍3

請問Switch實體版係咪咩野版本都有中文

隻game 值唔值得玩？

當年玩,係睇Game Express,
鬼船密碼係"血死咒死", 咁多年都仲記得(死火,入晒腦,記一世)
仲有小說式攻略

打完紅蓮魔導士有個每10秒回魔連結，法師變到好好用

超值，我玩咗廿幾個鐘先爆一周目

喔係咩 我再睇下先，自膠sorly

拎左唔識出

上下制禁環型選單出技/用道具

以前細個淨係玩過GBA新約聖劍傳說，仲記得原野地圖個聖劍傳說BGM好正

想問吓有冇保留到？

d字體可唔可以整大d,睇得好辛苦,好鬼細!

Thanks

二周目 莉絲同獸人都70lv 完全冇用過鷹眼

結尾動畫嘅獸人同刺客好可愛

細個玩到出「死死死死死死死....」跟住叫嗰下真係嚇左野

switch版成個ssp 都$400+
dklm 上steam 算鳩數

switch 美版/日版 有冇轉中文？

pc好過switch
switch唔順

4階萬歲

依個game有得係咁轉職？

最多4轉

越著越少

越高手先越唔需要防

Charlotte著嚟著去都係咁多布

你唔係想睇吓嗎

3個轉曬4階好似打緊無雙咁

fbi

拎左仙人掌指環同個技，獸人係咁無腦開全畫面技，無雙

已經想快啲玩到瑪娜傳奇remake
最希望用番個種畫風同啲招好似個陣咁型

隻隱藏boss廢到痴線.....安潔菈用幾下聖光就死左....

個地圖又長又臭

係全程聖光無雙

個迷宮好彩地圖有星星 如果唔係行到嘔

初頭都有心機搵下寶箱
越行越無心機，色調又睇得辛苦

本身俾呢個game好高分，個隱藏boss地圖扣好多分

尋日買左 玩左半個鐘
暫時收晒貨
比9/10

大叔們集合

利申 re3 ff7re tom3 re p

同意
諗住打完boss 期待二週目
點知個隱藏地圖勁煩勁長。我全部逃離哂
3個人係60lv

除左無連線/multi player外
暫時對所有改動都好滿意🤗
想快玩可以好快衝晒
想慢慢玩又可以慢慢搵npc傾計

最不滿係無multi player
需然知道應該無咩人會2p玩
但我細個就係同老豆玩既 而家想同個女玩

啱啱買咗嚟玩 唔錯

2 週目 所有技力同錢都可以用番
開hard 用2位大波妹玩下先

有冇Ching知日版Store買完可唔可以轉中文

我想睇喎

啱啱先打到黑市打左十幾個鍾

咁你咪唔好玩

叫你咁講立即買左

認真，種畫風同劇情唔個個受得

咁咸濕啲畫風有邊個唔受

真係太可愛 同埋唔同以前果種畫風

好有以前玩online打怪game嘅感覺
Btw 八方個隻我接受唔到

屌你老母打左4隻神獸一粒???種子都無怪跌
淨係拎箱有3粒

8方玩到一半棄左

係 好辛苦

個故仔好似小學雞左啲，同埋啲聲優有幾個配得怪怪地

打左5個鐘
打到有D頭暈

留名

好難升lv

個故事係20年前既產物，依家只係重製

真係有啲悶

大j話玩到訓著

咁唯有祝佢好夢

我地慢慢打

請問二轉嘅道具去邊度打最好？目前夠38level, 啱啱拎到白龍

視點好唔掂。冇得lock 怪，

佢尋日好似話ok. 好過ff

有得lock,禁右蘑菇

但佢打緊lol喎

唔Lock好過lock
Lock咗靠咗埋邊咁

我都好少lock,係有時想即刻轉視返好個視點,或者用法師有時先會lock

其他嘢都好好，但個鏡頭完全係垃圾級別

我想知有無人係無玩過原作
而又覺得好玩

我怕我係純粹係有情意結先覺得唔錯

有冇人知？

我冇玩過原作，覺得還可以

呢隻game，95年喺超任一出就即玩，買埋老翻影印攻略，都唔知玩乜，加上畫面差，成pet野咁(我當係部古墓電視機廢，負荷唔到)，棄

早幾年喺PC用模擬器玩仲有繁中漢化，唸著覆佢老母廿幾年前桌，點知都係唔知玩乜，有怪就自動慢行儲氣，大佬我有時我係想直行直過唔想打怪架，畫面都係差，係模擬器點set都係起晒格(同一模擬器，其他超任game都唔係咁)，再棄。

今次會再試多次，未得聞玩demo，不過等買都等特價先

玩緊二周目，用瑪那之愛（300%經驗），1.5小時內可以衝去風之迴廊一轉

鏡頭同AI真係最大敗筆
其實如果佢整唔到好既AI,好似FF7RE咁,敵人傾向打你控個角色,敵人厚血d但AI積極d打,咁樣玩落同睇落應該好好多

睇下打咩啦...打紅蓮唔lock真係唔知佢死咗去邊...

無玩過原作
覺得劇情超級薄弱
同埋feel唔到d角色之間嘅互動同情誼

打完七隻神獸嗰啲地圖
而家成身都係？？？之種

我覺得角色之間嘅互動叫做起碼好過八方

角色之間啲互動，應該係Angela 同杜蘭比較有感覺

本身設定係一pair

好sweet

八方我都有玩，都幾失望
d角色無啦啦喺條街遇到，傾幾句就加入隊伍做同伴
間中有對話會睇到d角色之間變得熟悉&建立起感情
但主線劇情，d同伴就完全變咗路人甲
似僱傭兵多過同伴

套衫睇一次笑一次
第一套嗰陣已經比鄉下啲村民話著咁少布唔凍咩

無玩過原作
但都覺得OK既
反而係有幾個奸角都唔洗打, 佢地就突然退場
定選角會有影響?

我係新玩家 覺得都算係ok 但劇情就真係悶
唔知係咪自己玩過P5 可能對RPG要求高咗

如果傾向打你果隻既話
依隻你會打到扯晒火都似

冇玩過原作 覺得幾正
諗住每個角都爆一次 應該有排玩

係好典型英雄救世界既劇情
廿幾年前係咁
反而令人有啲懷念以前既簡單

有冇人鍾意瑪娜傳奇多啲

請問有冇巴打知道野獸王國III 最下面個寶箱點拎？
有度閘擋住咗 行咗勁耐都搵唔到邊度入去

有3條線，睇你主角揀咗邊個

lv 有無繼承，又要由頭練過？
d 彩虹種子你地有無種，我仲留住

玩咗嘅角色先會繼承
未玩過就由1lv開始
彩虹種子即係武器種子？都會繼承喎

３條線點揀第一次玩，講清楚Ｄ
我第一次主角係杜蘭，打完龍帝

杜蘭/安琪拉打龍帝
賊仔/莉絲打貴公子
獸人/𡃁妹打面具道士

卡關 沙之要塞納巴爾邊到有機關開門

明白，THX

搵到了

［PS4/Switch/PC] 聖劍傳說3 重製(2) 安潔拉莉絲世界第一

做咩又開多個ge
去返呢個po傾

有個連結係所有魔法mp使用變 0

巴打
???種係執 或細怪出
神獸唔會出

今集算佛心
種出嚟只會喺現有三個角色可以用到嘅轉職道具
以前明明 一轉係光 佢會種出用嚟轉 暗光暗暗嘅道具
好崩潰

鏡頭最遠加 speed 3試下

去神獸迷宮執

如果當初有留???種 嘅話
第二粒石就可以二轉
唔一定要去聖域先轉

最好呢兩個一對咁搭 另厃隻
咁樣對話劇情會圓滿d

第二次2個忍者好難打，打死一隻另一隻會復活術又停唔到佢哋技。

二周目繼承埋LV﹐留隻補兩個鐘打完風精靈
拎左50個仙人掌個技同指環就秒住去

有時啲字會爆咗一半出畫面外好似儲存中果啲
係咪我問題

以前romancing saga系列都係咁, 八方有少少致敬佢.
反過黎睇, 有留白位你先可以腦補到D角色關係ge.

如果我差貴公子未打
我用莉絲做主角，後面2個用杜蘭同安琪菈 得唔得？

剛攞兩粒種，種出來兩粒都唔係想轉果邊

讀取返前SAVE再種過得唔得

唔好意思冇哂記憶
邊個配邊個會有多D對白同劇情？

上面話係
杜蘭/安琪拉;
賊仔/莉絲;
獸人/𡃁妹

lm
黎緊紅日放假先煲

因為相同宿敵,所以有相關

開局揀左獸人 安琪拉 莉絲

我都冇玩過原作，但覺得唔錯
劇情唔多講，始終係重制，但有新元素我幾開心
打擊感還可以
我好鍾意呢款畫風，有加分
唯一彈嘅係轉職d衫可以再華麗d，感覺真係再昇華d

以前轉職會有儲氣動作 如果唔夠lv會脫力跪低 今次個轉職刪左呢度我覺得唔滿意 仲有人肉大炮都刪左過程 好可惜

我都覺得轉職儲氣冇咗好可惜

其他細節冇咗我認為係2D同3D嘅問題
3D好難做到2D嘅騎呢表現力
原作2D動作好誇張
但3D照般嘅話我諗更加多人接受唔到

我覺得人肉大砲多咗個擺pose已經算俾面

至於劇情，其實留心睇嘅話，會發現好多地方都表示咗嗰個世界嘅人係以RPG遊戲模式生活緊
例如杜籣知道“轉職”會變勁，主角們冇人質疑人肉大砲可行性等等
畢竟隻game本身係偏童話、搞笑向
劇情唔會好似FF7嗰啲咁認真

咁大家又何必咁認真去judge個故事呢

轉職果度
好就好在有詳細解釋光暗會有咩分別，原作好似無
亂估擲骰仔咁

但原作轉職時會有道彩虹
如果唔夠level轉職既話
主角都會照試轉，然後轉唔到會趴起地下

啲人仲話設定唔夠嚴謹我真係笑咗出嚟 你睇迪士尼故事啲設定幾時有嚴謹過 要嚴謹其實已經有同廠嘅ff7re俾你哋啦

啲字太細隻好難睇

白虎衝擊波
朱雀飛天舞
青龍殺陣拳
玄武百裂腳

夢！想！阿！修！羅！拳！

RPG係角色扮演遊戲，可以試下投入D代入個角色如果你有佢地既遭遇你會點，就唔會覺劇情老套了
覺得劇情老套既可以回想下自己到而家既經歷，除左對上嗰年之外人生有D咩起伏

當然9幾年時雖然係遊戲界既黃金年代，但相對既娛樂手法無而家咁五花八門
而家要好好咁代入個角色的確比較困難，以前一年都無幾多隻GAME出，同埋9幾年嗰陣呢D故事係先河，嗰陣好新鮮架喇
係而家睇得太多覺得又係呢D咁啫

3女開局, 難打還難打
有囡囡睇就夠
好想係ANGELA乳溝大力吸氣

唔係,日版得日英

感謝巴打，已買行版

係 依家啲game雖然好多都好靚 但係玩落去真係好悶 可能啲創意真係用到盡晒 而fc同sfc時代 個時係真正嘅開荒時期 所以有好多有創意又有好玩嘅game 其實重製返啲舊遊戲一嚟可以等玩家重溫舊時嘅浪漫 二嚟可以等新玩家認識舊時嘅遊戲 三嚟又可以減少製作商嘅開發成本 其實都係好事嚟

種返出來一樣

我好撚鐘意隻海龜 好想佢出公仔

杜蘭個4階轉職任，一路打一路諗
當年點解會討伐失敗明明好撚堅揪

62lv走去打黑色拉比打唔贏
有冇心得分享
定係太早挑機

女魔法師3轉後勁正
係咁aoe 清怪

闇闇莉絲

點解你地玩得咁快
我飛左好多劇情 都玩左6個鐘先到海洋之主

有冇人知紅圈位置點過
而家上唔到去上面個出口，因為block住咗

另外有冇人知大地裂縫條斷橋個度，點樣去返橋左面 thx

駛唔駛聖劍傳說1/2 remake開始玩？
唔駛既話會唔會推薦玩1/2？

斷橋solved原來要係高原入

玩得快既巴打 我諗仲記得啲劇情 唔使點搵路 或者用克屬性既武器打 BOSS 打得超快

今集用魔法會寫埋弱點比你知

入設定較自動跑

可能英雄王陰鳩佢
功高震主

唔洗
2唔好玩remake,原版已經夠好玩
remake多bug到驚你打爛部機

三個女角去到雪原
豆丁：你哋著成咁唔凍架咩
莉絲：咁著好活動啲
Angela：細佬女識條鐵咩
豆丁：

煩膠抵串

一周目玩咗廿零個鐘
星期五開始打到星期日，返工咁返

感謝

想問忍者嘅忍術係咪計魔法傷害?
忍者應該點配點? 打完幽靈船覺得自己輸出好低

我覺得放大炮條友好搞笑
每次講個大炮都唔同名
仲要記性勁差，次次都唔記得班主角係乜水

玩咗3 先

有無cap片/ 圖想睇吓

係咪luck ?

我自己係加爆luck同力量
Luck 影響爆擊

冇
行行下突然彈出嚟

7彩道具種子
4轉後先開始用有無影響？

卡左兩次木神獸，全部人仲係2轉，個個有成10幾點技能點未用
諗住光闇隊，啱啱杜蘭同莉絲都3轉咗，angela仲未有啱嘅道具

用埋啲技能點 反正可以去黑市洗點

你咩組合？

okay
順手down mod

黑拉比好似唔可以用 魔/ 2 段必殺技or above打佢
如果計舊版

莉絲 光暗
獸人 暗暗
夏綠蒂 暗光

但好似舊版會反擊嗰啲remake 都冇事，同埋佢哋啲大技好易避到

隻GAME啲配音做得好好 每一個地圖戰鬥完後有時會彈啲特殊對白出黎

我啲人同你一樣，不過莉絲闇闇同夏綠蒂光光
我好似6x尾先打，都算輕鬆

我係魔法女+劍士
用魔法女想入劍士屋企
劍士話唔可以入
之後魔法女問佢係唔係起屋企收埋咸書
所以唔肯俾佢入

玩闇闇杜蘭斬尻人好似玩緊FF7咁

呢隻變左單打會唔會悶
以前要用仲分插先搞到3仲人打，好懷念

唔知WoW咗未

水/火 互剋
風/土 互剋
光/闇 互剋

Fb先有講呢隻3得雙打2先有三打
個個曼特拉效應

隻邪眼伯爵咁難打嘅

Wow咗廿幾年
不過

幾時先有得轉職？

test過， 要攞之前save
一擺就定咗
load擺之前個save先可以洗

想問下七彩種子係4轉咗之後先用 定 就咁3轉嗰陣用就得？

wow,咁木同月呢

隻野係咁absorb攻擊

今集變左白虎air波

我都想知class4有無特別武器

巴打打緊第幾次

想問大家普遍買咩版本 我想玩第二同第三集

如果第二同第三 二選一邊隻好？

睇日文攻略話
風剋木
月就冇嘢剋喎

第一次打比黑雨秒咗

二揀一一定係買3
有巴打話2 個remake柒到玩原版好過

我無玩過原版2
但remake 2 真係靠對3 嘅愛先頂得住

風土互尅
月木冇攻擊系魔法
但有武器附魔
但唔清楚有冇尅制

3有Rom patch可三打
外國比較興
亞洲比較少人用3打 patch

有終極武器，d人話七彩種子留返4階個時先種好d

七彩種子難跌，之後機率性出裝，有排搞

thx

Rainbow seed要去裡關刷

屌，裡關長撚到....
好彩一早拎晒仙人掌
一開場即加200sp
唔係一定打到瞓著

Angela用減特技MP+裁定者+突破界限+紅蓮魔法師技能=無雙啲MP用極都有

後尾有技係唔洗扣mp

應該開嚟俾人刷經同錢同rainbow seed

係咪講緊禁區？
打到一半係咪冇得走，要焗住打到尾？
利申打緊禁區

打到一半有得去一個位有得teleport
有金色女神像嗰到
下次入返可以喺嗰到入

想走可以叫白龍接走

你就垃圾

唔該，而家先打到偽獸人區，禁區寶箱11/27
陣間留意吓先

打咗一次，打唔過收機訓覺
我又係掂到個即死黑雨收咗皮
我盗賊80幾lv邊諗到佢有即死招

開咗4階要俾人「享受」下無雙感
整長啲可以無雙耐啲

其實都要俾人升下lv準備打 mission
2 分鐘打hard裡關boss真係要有返咁上下

同埋刷定嘢俾人準備二周目

d AI下下都企定定硬食d技, 除左換人有冇得救

4階會唔會太強

成隻game D 難度怪怪地

新手一問

啱啱開始玩
杜蘭（戰）
安潔拉（法）
莉絲（槍）

呢個配搭有冇問題？
同埋想請教下呢三隻轉職應該點揀好？

杜蘭建議轉 光-> 光暗 識全體回復

銷量點，有大爆死feel

點解咁講

搵唔到邊到有講轉職要咩道具有冇人知

玩到開始打神獸時,迷宮寶箱同打怪會跌問號種子,拎去種就種到.照計唔洗專登刷,一路玩都好易有,要刷就可以去月讀塔打狼人

一樣係3女開局
係幽靈船到卡左好耐

用Angela 光魔法焦焦焦就過

其實係一周目難打啲，去到二三周目，有lv有道具有連結，根本係虐怪

打左一個鐘得2粒

好似用賊會易出啲

岩岩好出到一粒轉到angela做闇闇

Angela攞埋漆黑之力之後…

唔洗特別刷，打完7隻神獸之後個地圖，是打但都會跌

屌賣賣下野傻撚左
見到加10%exp 5蚊就禁左落去
先醒起係賣緊野
之前仲諗著留低遲d用

其實邊度叫陷阱關

風之國個門boss

打完7隻神獸先跌, 根本太後 (一周目)

第一次去到我仲笑莉絲扒喺門口扮死
一入房Sorry，我錯對唔住莉絲

第二週目有300%exp 技

2周目係咪淨係多左4階道具 同大魔女既劇情

大魔女同4 階係裡關

2 周目係new game plus要打玩大魔女先會開俾你

屌2周目救完風精靈已經lv38 可以轉3階
全部怪都秒住過冇晒樂趣，諗緊好唔好開新game由頭玩過算

唔好用love of mana 囉

問路搭訕

Angela魔法無雙

聽日白金埋佢

忍者王都係
招招都aoe

視覺同AI真係嚴重破壞遊戲體驗

問號種子種完應該去邊到轉職

瑪那聖域

企定接招，接完開全體回復繼續無雙

架仔推介轉職

暗暗暗光暗光

除咗charlotte之外，全部都推薦闇嗰邊

其實唔使回血用暗個邊係暴力D
食道具囉﹐反正用極都用唔哂

仲要清晒裡關mission之後唔會消耗item

莉絲都係光呀CHING

我指二轉嗰陣

莉絲佢好明顯放錯圖

打錯名就真
內文都係推薦轉光闇光

都唔知信唔信佢好

我都好亂
佢條片Angela 係光光光

btw我一週目定咗架啦
安琪拉闇闇闇，魔法大爆炸
莉絲光闇光， 全體buff機
夏洛特闇光闇， 萬能黑呪

明明真係做得幾有心（雖然應該有好多都係DQ11到借過嚟） 但啲AI 尤其隊友 真係弱智得濟 屌你打王個陣同單挑冇分別

AI勁過頭又會比人嘈可以放底手製食花生
依D野真係好難捉摸

我想問下轉職啲衫重置左職業仲會唔會保留 如果會嘅想玩晒啲衫出黎

請問一下, 我開始時MISS咗聖都同洞穴果D仙人掌, 有無得返去攞返?

最近見到ff重製 都期望過呢隻啲畫面會好靚
但一開game場景畫質覺得似2000年代水平 太大希望添
至於操作上 暫時都滿意

聖劍只係SE 二線IP 點會做到FF 個種水平 但已經比想像中有誠意好多

騎鳥飛嗰陣可以返去拎

我明呀 2d變3d 好多操作都改左 我唔係話要去到ff水平
但我用長槍女時 一開始佢個城堡既畫質 真係好唔掂 啲物件都好粗糙
有一刻真係覺得畫質係2000代產物

利申 個時用tv玩 唔知同拎上手玩時畫質差唔差得遠

聽講angela轉暗暗會變轟炸機？

2代同3代故事有無關

switch唔係1080p
ps4同pc先係

原版放技能魔法必中
新版你咪當隊友完美重現必中敵方技能囉

應該唔關1080p事 已經唔係同薩爾達呢類比
我望落 連ns版時空幻境 宵星傳奇都跟唔到
除非佢目的係打造懷舊 咁佢成功了

咁畫質真係唔算好，真係啲模本身唔靚
不過就算DQ11 都係播動畫個陣先會見到佢地落力做啲模，平時都係麻麻地

佢畫質好難吸引到未接觸既人
我就見經典game 細時未玩過 話重製有中文 先一早訂左
如果知佢畫質咁 都可能卻步唔買

佢出字幕方式都好90年代感
簡單講就似玩緊ps時代既遊戲

畫質咪同伊蘇系列差唔多

唔同意
我覺得仲難過單挑
要係咁顧住邊條友死左定無血
顧得來自己又死埋真係喊出黎

點會 我未玩過覺得好好玩喎
基本上鍾意玩日系既都啱 畫質唔係好 但冇你講到咁誇張

係? 我有鳥了, 但地圖唔見聖都, 我發雞盲?

遺忘島上空既光球

我想問Angela上古魔法係玩咩

轉職大家點揀，光定暗？

賊，魔女，豆釘 玩hard, 依家先揾第三隻精靈，仲未玩到有壓力

無
平行宇宙
淨係都係故事圍繞mana呢樣嘢

我次次都廢撚事理佢地 自己慢慢磨算

其實就算全程hard都冇咩壓力

成個game會有壓力嘅，只有一周目個陷阱房同裡關大魔女

BTW 三周目緊，去到風之王國睇住莉絲俾鷹眼抽水

想確認一吓，四階轉職係咪冇得好似二/三咁揀
我知四階都有分光/暗，係咪二階時已經鎖定咗四階會轉咩職

DKLM

光闇法師有招元素連擊I同元素連擊II,連用同一屬性魔法,每用一次提升傷害,最多30%.咁我兩招一齊裝係各自上限30%,定加埋30%

三週目之後6隻99lv 仲有冇野玩

係

唔係果個， 講緊聖都溫德爾

主角一上到4階已經切菜

想請問我買左STEAM版 用緊PS4手制玩 點先可以係GAME入邊 手制既圖變PS4手制既圖

獸人 安琪拉 莉絲 全部行光路線
而家有啲後悔
係咪有排都未拎到女神天秤？

好似去到第7章先有

1周目爆左 杜蘭 安潔 夏洛特 最後安潔向杜蘭告白 而家三隻四轉準備打亞妮絲 打完就去打黑拉比

飛返去海邊小鎮行返過去
入到聖都 同埋 經過個地道都有的

想知邊度有得睇番自己揀左咩難度?
啱啱爆左主線, 以前最少磨你20分鐘既last boss依家1分鐘就收左皮係咩玩法?
連神曲都聽唔到
我d人lv69應該唔算太overlevel掛?

救命 啲？種子咁難搵嘅
光之遺跡搵到暈

打完黑拉比再打亞妮絲會好d
拎漆黑之力再搵齊仙人掌拎開場200%sp
唔係行迷宮打怪打到你燥底都似

黑拉比兔85lv
亞妮絲迷宮啲卒最勁先69lv

都唔會有第3個post

可能會有呢

有無人打到白金?

進行緊

打黑拉比贏咗之後error要打第二次先正常返

睇你鐘意嘅啫
去到後期都無咩分別，一樣屌打怪

要去邊先可以重置技能點數

黑市

黑市
如果有心玩2週目
唔建議花太多時間落一週

我又唔係咁睇 一週目選嘅人最有愛 而且最體會到預設難度 二週已變無雙驚 最好玩嘅一週目當然玩盡佢

杜蘭一轉去二轉應走光定暗好？謝？想4轉做狂戰

暗先做到狂戰

即是要全暗？

即係咪不可光暗暗這樣？thx

你要狂戰應該係暗暗暗

明白

如果一轉二行錯係咪沒得翻轉頭再改？thx

你一轉行暗，二轉行 闇光/闇闇，最後3轉都會係狂戰

總之第一次轉職係光
咁4轉就一定係光
闇就闇
中間係光定闇睇個人喜好

我莉絲光暗光
我先打拉比攞完個0 mp技
打禁區時都冇用過sp，淨係用mp技call隻四翼四眼野出嚟aoe好爽

我用暗玩落狗屎玩到咁, 唔知光得唔得

無玩過呢個系列會唔會唔明玩乜？
呢排搵新game玩

白金咗

唔會
Arpg 嚟
個故事同之前無兩集無關係

臭G

屌那星，打死幾次 黑色拉比兔 都係會hang,玩唔到落去，杜蘭條線。。。

日本個邊首週賣到15萬隻（PS4+Swicth）算係咁

我都試過好彩打第二次冇事

好鐘意呢d 風格既rpg

仲有無類似？

咩組合多D對話聽

伊蘇系列

二之國

伊蘇8，9
戰鬥節奏快好多

我二周目緊 打黑拉比超順一次即過

買ps4係咪好過ns 版
畫面差好多？

ps4順好多

睇人直播有60fps

我上網睇人打d 畫面好似差好多 不過ns 可以帶出街咁解

如果要刷 6週目，ns就方便d

跑黎跑去, 仲要打6次

點解呢隻GAME D人打咁多週目?

白金焗人六個主角都要爆一次機

1週目之後，好多地方都可以直過，快好多，又有3倍exp

2週目 有無限MP Angela 魔法放題好爽

玩緊PC版...

純粹想6個人都試下
btw 1週都未爆 有排玩

一上到3階就好易打

希望全球破 1.5 m

其實爆2 次表裡關就得
唔洗爆6次

D人有愛姐

三階法師真係勁撚到傻 無腦狂放光柱隻隻王都秒殺

唔係仲要再爆多次表關咩 要打晒三條線既 boss

白金最少要打3次，有3隻最後boss

Legend of mana 先係最好玩同BGM最正

agger

係喎sor 自

我睇完都以為係要爆晒6個人ending

終於爆晒3次
要睇3次credit最攞命

二週目係咪唔好揀重覆角色會好d？
準備開二週

隻game個德文翻譯好似係香港人?

都係等十分鐘姐
走去痾個屎 飲啖水都過咗啦

如果帶咗就一開波就斬草咁

會繼承lv？

如果用new game plus 會

正常睇save見你爆過一次應該會俾你skip架嘛

完全冇熱度呢隻重制

其實我一週目打埋黑兔穩藏boss都用左差唔多28個鐘 係咪玩得好慢
我見d人話隻game 36個鐘就白金快到

唔係好慢啦
享受隻game

二三周目為白金可以直衝加飛劇情
唔執寶箱同光點 其實可以好快

其實佢劇情都好悶 要衝3次真係想4

隻game都冇咩好講。難度偏易，好少會卡關。劇情薄弱老土，冇咩伏線懸念，純粹作d理由去冒險打boss。角色刻畫同角色之間互動極少。所以基本上冇咩好討論。

老嘢表示好撚好玩喎

X2 超任回憶
畫面完全唔覺有問題
係難易度太差姐

Remake 有星星地標易玩左好多,其實有中文版可能可以自己摸索，超任版唔識日文唔睇攻略好易卡關

因為呢隻係好忠實嘅重製，只係整靚再改下玩法

舊rpg嘅文本/劇情放係今時今日只能夠算係劇情大綱

其實隻game玩係無乜問題
只係正如上面講劇情本身就無乜討論空間
玩法簡單容易又係無乜研究價值
所以無乜地方可以討論姐

原版係用盡晒超任可用嘅容量
塞多啲字都爆容量
remake版還原度超級高
連opening咁簡單嘅設計都照搬
未玩過原版嘅未必接受到
但老玩家讚remake做得好就係因為佢個remake真係夠原汁原味

法師4轉任打自己畀佢兩招秒，果然法師最屈

屌trap左係樹海
吹唔到笛走

要裝魔防技先打
好易死

餵晒啲加1藥水俾佢先打得贏

同意 隻嘢重制方向本身同FF7就唔同 佢主要目標客戶係舊玩家 爆機最後張圖啲樹葉真係 未玩過原版真係唔會明嗰種感動

行過一個出口試下

其實呢隻game係咪偏易玩？利申玩困難

所有嘢完成哂好空虛

3 個 Boss 都打晒?

打哂白金2分鐘都打埋

2 分鐘係咩黎

隱藏boss啲試練

好心佢難個lv 自動跟主角最高lv

咪係難係得個傷害大咗有Angela都係虐殺

其實想選擇. 大劍佬好好用. 攻擊力勁, 又型
但想玩回憶. . 第一次玩. 盜賊, 魔法女, 人狼.....

劍佬好過狼

無咗雙擊 狼人 同 劍佬個差距無咁大

想問下d仙人掌小弟過左版可唔可以拎返？

我而家打到火山島，發覺起瀑布洞窟有仙人掌小弟未拎😓想返去但係入口有光之司祭結界入唔返去

瀑布洞窟之後去到，但火山島離開左就返唔到去

火山島無仙人掌
所有有仙人掌既地方都可以返轉頭去拎

D Ai隊友 真心on9 有冇得正常返無咁易死

今集劍士個攻擊模組係咁多角色中最好

杜蘭又話可以裝盾, 我打到爆機都唔見有盾拎/買既

全部角色99lv 白金埋都唔見有盾

其實需唔需要刷level
定係跟住劇情一路行就夠
去咗兩粒mana stone都未38lv轉唔到職

有盾⋯⋯有得買&用種子抽
光職業限定

唔洗刷
正常玩到38lv都未必轉到
因為通常都未搵到？？？之種

暗線無盾 得光線有

直頭唔想升level升得咁快

原版技能魔法必中重容易死
你咪當還原必中囉

其實隻game個難易度已經接近侮辱級架喇
原版後期行行下都會俾卒連放兩下大技全滅

暫時有威脅嘅卒仔係暗黑貴公子線去救精靈嗰陣，賊仔城堡嗰啲忍者
出招快又密，俾佢一個必殺打中晒即死
而且好多時幾隻一齊放技
其他卒真係冇乜威脅

啲卒除咗啲女蝗蜂之外，其餘都冇乜特別
原版難度高好多，有魔法反擊

原版後期打卒慘過打大佬
成日一入場就俾打全體既大技秒
所以基本上HP 要常滿

打大佬反而easy
加相反屬性攻擊
淨係普攻打一陣就死(出必殺技反而會俾人counter..)

印象中今次某D細怪都好似有魔反...

有咩? 我隻Angela行到邊炸到邊好似割草online game咁喎

真係好唔平衡
加上原版升lv無咁易
去到風之回廊多數未到lv18
要打埋幽靈船、火山島
去到火精靈先可以第一次轉職

舊版Angela待遇太差，新版整到佢無雙

女槍被賊仔錫咗吓

儲仙人掌小弟會睇到差邊啲㗎喎

最尾漏咗乜

無乜人討論盜賊？
個角色好萬金油
物攻魔攻都比其他人遜色

2轉會有用

由細到大都唔識用佢

剛39level,未開始打神獸，請問邊度擦轉職種子好？謝

無得刷住
去打神獸喺迷宮執
同中間可能有怪有

我唔知第一隻打月神獸嘅話
佢d獸人會唔會跌
但迷宮入面好似有

收到，那我再努力，每日得2小時打機

steam版出咗mod
砍咗紅圈攻擊提示

？？？種子 好似每個神獸迷宮得一粒
所以你打哂應該都係得7-8粒

每個迷宮其中一個寶箱都有？？？種

好似唔係每個都有

我記得風神獸嗰個地圖冇

風之迴廊第一次已經拎晒咁濟
走嗰陣開埋捷徑俾下次返嚟打神獸嘅話
根本好似得一個寶箱可以拎
就係防風屬戒指

最簡單神獸地圖

超任版隻神獸勁厚血又成日轉場景所以個迷宮簡單
今次好薄
所以新玩家對佢應該無乜印象

如果要刷問題種子可以去打月讀塔狼人，不過去到後面拎到太多

買左成個week重未得閒開黎玩

要自己轉視角好暈

打神獸果陣無哂D MANA石 果陣點三轉?

去聖域女神像

其實正常咁玩落去冇理由會唔知架 唔係咩

25個鐘一周打埋黑拉比會唔會太慢
一陣開newgame+
有冇咩要注意

打定多D？？種子
留newgame先種

完全冇諗過呢樣野
升盤嗰陣種哂

咁你去番last 個迷宮打怪咪得
佢哋會跌，你4轉打好快ja

有冇巴打知呢度點樣入去?

呢個呃人的，入口係下一層個沙瀑布。

唔該晒巴打

鍾意玩persona，呢隻大家覺得點
諗緊買唔買

唔建議正價買

想睇劇情唔洗買

駛鬼刷 繼承d野都已經玩晒

玩左三十個鐘 劇情都幾雞下 但D戰鬥系統唔錯

吓？無提示會好玩啲咩？

玩玩下有D悶

依家俾人喺後面出招打好易避
冇咗提示唔知敵出招難避好多

其實正常 始終故事無乜特別 戰鬥又太易
如果追白金 第三週目都有少少捱住過

追埋三週目個白金就可以封game

一週目用左20個鐘，享受
二週目用左6個鐘，唔錯可以虐怪
三週目用左3個鐘，走難咁飛住玩，封game.

都唔明追白金黎做咩

SWITCH LITE玩會唔會爭好遠?

後期係咁放技應該LAG到HIHI

上網見人打switch正常版都係唔夠ps4 pro順
好在無買switch 版

通常多平台版本嘅GAME,除非你係打算出街玩/冇電視機人權,唔係嘅話買PS4/XBOX/STEAM安定

想問最開頭瀑布洞係咪有一隻仙人掌?
如果去到有飛龍果陣先返去拎仙人掌
但係咪已經入唔返
一入就彈9me

請問 stream 版 用xbox. 手制點出必殺技?

飛去聖都，由聖都入口可入

L1+A/B/X/Y

唔該曬

咁邊點樣跑 唔好意思 真係搵唔到

去設定有得set自動 推1秒會自動跑

唔該曬大家

新買SWITCH
實體買左蛇魔3同聖劍3
數位買左動森
最鐘意瞓係張床打機
呢隻岩晒我

你睇到D字咩

Ok呀
當以前psp年代咪又係咁

點解裝左漆黑之力都扣mp

你開場前開技

開始緊二週目 save個陣唔小心 覆蓋咗個一週目爆機save

要趕o係xenoblade出之前打爆...依家打緊神獸...

其實好快就完 玩得最長係得一週目 之後基本上就飛住去